\documentclass[a4paper,14pt,russian]{article}
\usepackage{./coursework}
\usepackage{lastpage}
\newcommand{\caphedre}{ВТ}
\newcommand{\theme}{Проектирование локальной вычислительной сети}
\newcommand{\groupnumber}{5305}
\newcommand{\studentname}{Билькис П.П.}
\newcommand{\teachername}{Белова Е.Ю.}
\newcommand{\discipline}{Сети ЭВМ}
\newcommand{\myyear}{2018}
\begin{document}

\input{./coursework-titul.tex}

\section*{Задание на курсовой проект}

Студент \studentname\\
Группа \groupnumber\\\\
Тема работы: \theme\\
Исходные данные:\\
Профиль организации, количество зданий, количество этажей в каждом здании, минимальное количество сотрудников, минимальное количество серверов.
Содержание пояснительной записки:\\
«Аннотация», «Содержание», «Введение», «Описание организации», «Разработка транспортной подсистемы локальной вычислительной сети», «Расчет стоимости локальной вычислительной сети», «Список использованных источников», «Заключение», «Приложения».
Предполагаемый объем пояснительной записки:\\
Не менее \pageref{LastPage}
Дата выдачи задания: 01.02.2018\\
Дата сдачи реферата: 17.05.2018\\
Дата защиты реферата: 17.05.2018\\

\vfill


Студент группы \groupnumber \hfill \studentname


Преподаватель \hfill \teachername


\clearpage

\selectlanguage{russian}
\begin{abstract}
  В курсовом проекте необходимо выполнить проектирование локальной вычислительной сети производства одежды. В первой части проекта приведено описание функций и структуры производства, направлений работы его подразделений. Вторая часть проекта включает в себя разработку транспортной подсистемы локальной вычислительной сети производства одежды. В третьей части проекта выполнена оценка стоимости локальной вычислительной сети и её дальнейшая эксплуатация, выдвинуты требования к составу обслуживающего персонала.
\end{abstract}


\selectlanguage{english}
\begin{abstract}
  In this coursework local computer network for the clothes manufacture is described. The first section presented basic stucture \& functions of the manufacture, it's subdivisions and their responsibilities are depicted. The second, however, describes transport sub-system of the local computer network. The third section contains of cost estimations for bulding and supporting this local computer network, and staff requirements.
\end{abstract}

\clearpage

\selectlanguage{russian}
\tableofcontents
\clearpage

\section*{Введение}
\addcontentsline{toc}{section}{Введение}
Данный курсовой проект предусматривает создание локальной вычислительной сети для производства одежды. Осуществляется это с помощью первичного проектирования планировки здания учреждения с последующей установкой необходимых устройств коммутации и их настройки.
\clearpage

\section{Описание организации}

\subsection{Функции организации}
\input{./sections/sc1-1.tex}

\subsection{Структура организации и функции подразделений}
\input{./sections/sc1-2.tex}

\section{Разработка транспортной подсистемы локальной вычислительной сети}

\subsection{Описание поэтажных планов зданий организации}
\input{./sections/sc2-1.tex}

\subsection{Выбор топологии локальной вычислительной сети}
\input{./sections/sc2-2.tex}

\subsection{Соединение удалённого коммуникационного оборудования}
\input{./sections/sc2-3.tex}

\subsection{Выбор серверного оборудования}
\input{./sections/sc2-4.tex}

\subsection{Адресация}
\input{./sections/sc2-5.tex}

\subsection{Выбор коммутационного оборудования}
\input{./sections/sc2-6.tex}

\section{Расчёт стоимости и эксплуатации локальной вычислительной сети}

\subsection{Расчёт стоимости оборудования и комплектующих}
\input{./sections/sc3-1.tex}

\subsection{Расчёт стоимости эксплуатации}
\input{./sections/sc3-2.tex}

\subsection{Требования к составу обслуживающего персонала}
\input{./sections/sc3-3.tex}

\section*{Заключение}
\addcontentsline{toc}{section}{Заключение}
В процессе курсового проекта была спроектирована локальная сеть, построены поэтажные планы и планы корпусов. Так же были посчитаны длины кабелей, затраты на покупку и обслуживание оборудования, выдвинуты требования к обслуживающему персоналу.

\renewcommand\refname{Список использованных источников}
\nocite{*}
\bibliographystyle{./utf8gost705u}
\bibliography{biblio}
\end{document}